NOTEPAD++去重复行公式

^(.*?)$\s+?^(?=.*^\1$)
Notepad++ 利用正则表达式删除关键词所在行

 

批量删除关键字所在行，语法：

^.*关键字.*\r?\n    (不保留空行)

^.*关键字.*$  (保留空行)

 

想在Notepad++中利用查找功能，查找文件中含有字段 “0|20180706” 的行并予以删除。

 

具体步骤：

Ctrl + F，查找，查找模式选择 '正则表达式'，不选 '.匹配新行'
查找目标输入 ^.*0\|20180706.*\r?\n （如果要保留空行，则查找 ^.*0\|20180706.*$）
替换为：（空）

注意：

Notepad++的[全部替换]受[方向]约束，所以如果想“向下”全部替换，要把光标放到文首。 
匹配字段有 “|”，所以需要通过倒斜杠对 “|” 进行字符转义。否则会匹配所有含有“0”或者“20180706”字段所在的行。
 

 

使用场景：

整理Android S（12） 版本支持哪些语种？

1. 进入core/res/res目录，通过命令 ll |tee log.txt 导出所有目录

2. notepad++打开log.txt文件，删除包含"mcc"关键字的所有行， 语句：     ^.*mcc.*\r?\n

 



 

 

在我们处理文件时，很多时候会用到查找与替换。当我们想将文件中某一部分替换替换文件中另一部分时，怎么办呢？ 下面正则表达式 给我提供方法。

正则表达式，提供复杂 并且弹性的查找与替换

注意: 不支持多行表达式 (involving \n, \r, etc).

1 基本表达式
符号	解释
.	匹配任意字符，除了新一行(\n)。也就是说 “.”可以匹配 \r ，当文件中同时含有\r and \n时，会引起混乱。要匹配所有的字符，使用\s\S。
(…)	这个匹配一个标签区域. 这个标签可以被访问，通过语法 \1访问第一个标签, \2 访问第二个, 同理 \3 \4 … \9。 这些标签可以用在当前正则表达式中，或则替search和replace中的换字符串。
\1, \2, etc	在替换中代表1到9的标签区域(\1 to \9)。例如, 查找字符串 Fred([1-9])XXX 并替换为字符串 Sam\1YYY的方法，当在文件中找到Fred2XXX的字符串时，会替换为Sam2YYY。注意: 只有9个区域能使用，所以我们在使用时很安全，像\10\2 表示区域1和文本”0”以及区域2。
[…]	表示一个字符集合, 例如 [abc]表示任意字符 a, b or c.我们也可以使用范围例如[a-z] 表示所以的小写字母。
[^…]	表示字符补集. 例如, [^A-Za-z] 表示任意字符除了字母表。
^	匹配一行的开始(除非在集合中, 如下).
$	匹配行尾.
*	匹配0或多次, 例如 Sa*m 匹配 Sm, Sam, Saam, Saaam 等等.
+	匹配1次或多次,例如 Sa+m 匹配 Sam, Saam, Saaam 等等.
?	匹配0或者1次, 例如 Sa?m 匹配 Sm, Sam.
{n}	匹配确定的 n 次.例如, ‘Sa{2}m’ 匹配 Saam.
{m,n}	匹配至少m次，至多n次(如果n缺失，则任意次数).例如, ‘Sa{2,3}m’ 匹配 Saam or Saaam. ‘Sa{2,}m’ 与 ‘Saa+m’相同
*?, +?, ??, {n,m}?	非贪心匹配，匹配第一个有效的匹配，通常 ‘<.>’ 会匹配整个 ‘content’字符串 –但 ‘<.?>’ 只匹配 ” .这个标记一个标签区域，这些区域可以用语法\1 \2 等访问多个对应1-9区域。
2 标记和分组
符号	解释
(…)	一组捕获. 可以通过\1 访问第一个组, \2 访问第二个.
(?:…)	非捕获组.
(?=…)	非捕获组 – 向前断言. 例如’(.*)(?=ton)’ 表达式，当 遇到’Appleton’字符串时，会匹配为’Apple’.
(?<=…)	非捕获组 – 向后断言. 例如’(?<=sir) (.*)’ 表示式，当遇到’sir William’ 字符串时，匹配为’ William’.
(?!…)	非捕获组 – 消极的向前断言. 例如’.(?!e)’ 表达式，当遇到’Apple’时，会找到每个字母除了 ‘l’，因为它紧跟着 ‘e’.
(?	非捕获组 – 消极向后断言. 例如 ‘(?
(?P…)	命名所捕获的组. 提交一个名称到组中供后续使用，例如’(?PA[^\s]+)\s(?P=first)’ 会找到 ‘Apple Apple’. 类似的 ‘(A[^\s]+)\s\1’ 使用组名而不是数字.
(?=name)	匹配名为name的组. (?P…).
(?#comment)	批注 –括号中的内容在匹配时将被忽略。
3 特殊符号
符号	解释
\s	匹配空格. 注意，会匹配标记的末尾. 使用 [[:blank:]] 来避免匹配新一行。
\S	匹配非空白
\w	匹配单词字符
\W	匹配非单词字符
\d	匹配数字字符
\D	匹配非数字字符
\b	匹配单词边界. ‘\bW\w+’ 找到W开头的单词
\B	匹配非单词边界. ‘\Be\B+’ – 找到位于单子中间的字母’e’
\<	This matches the start of a word using Scintilla’s definitions of words.
>	This matches the end of a word using Scintilla’s definition of words.
\x	运行用x来表达可能具有其他意思的字符。例如, [ 用来插入到文本中作为[ 而不是作为字符集的开始.
4 字符类
符号	解释
[[:alpha:]]	匹配字母字符: [A-Za-z]
[[:digit:]]	匹配数字字符: [0-9]
[[:xdigit:]]	匹配16进制字符: [0-9A-Fa-f]
[[:alnum:]]	匹配字母数字字符: [0-9A-Za-z]
[[:lower:]]	匹配小写字符: [a-z]
[[:upper:]]	匹配大写字符: [A-Z]
[[:blank:]]	匹配空白 (空格 or tab):[ \t]
[[:space:]]	匹配空白字符:[ \t\r\n\v\f]
[[:punct:]]	匹配标点字符: [-!”#$%&’()*+,./:;<=>?@[]_`{
[[:graph:]]	匹配图形字符: [\x21-\x7E]
[[:print:]]	匹配可打印的字符 (graphical characters and spaces)
[[:cntrl:]]	匹配控制字符
5 替换操作
使用正则表达式的标记，通过（）来包围想要用的字符，然后用\1 来替换字符串，第一个匹配文本。

例如:

Text body	Search string	Replace string	Result
Hi my name is Fred	my name is (.+)	my name is not \1	Hi my name is not Fred
The quick brown fox jumped over the fat lazy dog	brown (.+) jumped over the (.+)	brown \2 jumped over the \1	The quick brown fat jumped over the fox lazy dog
6 限制
Support for regular expressions in PN2 is currently limited, the supported patterns and syntax are a very small subset of the powerful expressions supported by perl. 最大的限制是正则表达式只能匹配单行，不能用多行匹配表达。可以用Backslash Expressions代替.

准备计划是使用PCRE库 library (used elsewhere in PN2) 来支持文档搜索.
